4歲駱駝從小受訓參加舉重比賽 被逼孭起1.7噸石頭嘔白泡步伐不穩

巴基斯坦有一項駱駝舉重比賽，主人訓練駱駝去揹起大量裝有石頭的沙包，能成功站起來為之成功舉重，形式如同人類的舉重比重，可是駱駝沒得選擇參加與否。近日剛舉行一年一度的駱駝舉重比賽，冠軍是4歲駱駝Sheezada Kathreela，牠孭起重達1.7噸的石頭，站起來時步伐不穩，更即時口吐白沫。
據英國《每日郵報》報道，該場駱駝舉重比賽吸引2萬人到場觀看，參加舉重比賽的駱駝蹲在沙地上，很多男士抱著多包裝滿石頭的沙包，綁在駱駝身上，而駱駝的膝蓋綁上麻繩，當堆滿沙包後，眾人要令駱駝站起來，如果成功站好即代表舉重成功。
身上有重達1.7噸石頭沙包袋的4歲駱駝Sheezada Kathreela，未站起來已見牠狀甚辛苦，時有爭扎，其後，牠被人用力扯綁在膝蓋的麻繩，隨即被逼站起來，牠站起來時步伐不穩，更即時口吐白沫，而在旁的人見牠成功「舉重」奪冠，立即舉起雙手歡呼，其20歲英國籍主人Qasim Hussain更爬上駝峰慶祝。
Qasim Hussain表示，Sheezada Kathreela去年都是冠軍，明年會繼續參加比賽，以求獲得3連勝。有人直斥駱駝參加舉重比賽很殘忍，但他稱，參賽的駱駝們備受照顧，有20人組成的團隊照顧牠及訓練牠。駱駝訓練有素，每天都會步行1小時，為了保持能量，駱駝的進食份量多。
他認為這項傳統比賽是大家聚在一起，彼此都很享受，當他訓練的駱駝當勝，他視如自己成為冠軍，得到別人及社區的尊重及榮譽。
亞洲善待動物組織（PETA）直言，駱駝舉重比賽是虐待動物。認為人類想參加舉重比賽，就應該訓練自己參與，不是讓動物參加。年幼的駱駝從小被逼受訓練比賽，牠們從小就離開媽媽，人類用各種方法恐嚇、虐待牠們聽從指令，指出有關比賽要立法禁止。

佢係咪開心先嘔白泡？

有冇獸醫講解下

豬牛雞天生仲要畀人食埋tim啦

我駱駝是冠軍

咁撚仆街

你寧願俾人食定係日撚日逼你舉重舉到嘔白泡?

知

利申：傳心師

落後蟈家真係特別多仆街on9垃圾野

跑馬計唔計？

你係咪覺得自己好幽默？

又有又冇咁囉

見到我就知架啦

駱駝贏左就好似自己攞冠軍咁，你自己又唔去參加舉重比賽

賽馬又咪一鳩樣
一跌斷腳就死刑

怎會慣 做後備愛人

佢唔識咩叫重
駱駝一日唔舉重會唔開心

人人期望嘔白泡

動保撚去曬邊

好過份

起碼佢仲有得扑野
啲貓狗俾人捉曬去切仲要話對佢好